香港人正職係返工 副業係抗爭係咩玩法？

平時1－5日頭就正常返工 根住收左工同六日就去抗爭，無論發生幾大件事，爆眼，中學生被真槍射，香港人都可以放低仇恨，公私分明，平伏心情繼續返工，呢種就係又想贏但又怕輸既心態，心入面想打贏暴政，但係又怕最後咩都冇晒，返工就係想有d渣拿，最算最後贏唔到都唔緊要，至少仲有份工起碼生活無憂先係香港人覺得最重要既，依家係兩頭唔到岸，政府依家都唔知幾開心，抗爭個程度只係影響到零售旅遊，但係最重要個d商業金融業冇受影響，股市日日開，ipo繼續有，政府根本冇必要回應你地訴求，每次上完街咩都爭取唔到，只會愈黎愈少人，再拖多幾個月香港市民就會慢慢熱情冷卻，自動散band

但其實最直接個招，全民罷工，經濟活動完全停頓，香港變到好似死城咁，罷足一個月，我真係諗唔到政府有咩可能唔跪底？政府能夠運作就係靠稅收，咁如果佢冇收入，仲點養d公務員，到時冇糧出，唔好話popo，成個政府都自動解散啦，可惜香港人根本唔係抱住個種寧為玉碎，不為瓦全既心抗爭，其實只係心入面一直積左好多怨氣而要發洩出黎，到發洩完就會end game，然後香港人會繼績返工

推

thanks！！！

係咁架啦，要某d關鍵行業帶頭先得，例如交通

係咁易罷到就好

年尾 年尾各行業會無乜生意無乜野做 我安慰自己咁諗

真係唔係咁多人放棄到自己一切
事實亦真係好難

你搞掂罷課先好講罷工啦

又屌

唔使交租／供樓
唔使食飯
唔使比家用
唔使還卡數
罷工一個月就會勝利

如果滿足以上要求咪罷工咯

捻d實際既方向啦！唔該

推
始終香港唔似法國咁有個有power既工會 唔夠團結
你罷工>炒你>揾藍絲/蝗頂上
仲有好多人本身已經有好多負擔
例如供樓/養妻活兒

利申 已辭職 full time發夢

香港人廢都冇計 有5成人我諗罷買罷食都唔會做

啲收成期大粒嘢又唔撚會同你罷
我地呢啲人微言輕罷嚟又冇咩用 甚至會比腦細針
罷工呢一套喺香港係咪真係唔work?

大學生都罷唔到課

香港真係唔適合full time 抗爭
又或者呢個一直以嚟都係政府嘅局
地產商霸權， 樓價高，租金高
每日150個蝗霸哂啲公屋
生活成本高，係得人工增長慢
Chur成香港人
等你班友乖乖地返工咪學人搞政治

我返工會帶風向

腦細如果識做上星期二見到黨鐵壞咁多站巴士又塞到死都會叫員工放假啦
返工又塞放工又塞
不過腦細不嬲都話知你死，遲到都要同我死返嚟

唔返工哪有錢課金

香港要搞到完全無工返大亂先得

最似戰爭狀態個日係十月一同十月四

真，生活的無奈，要供樓供養老母

有太多水份

香港無工會，靠自發罷工成果有限…

口講唔割
但最多指責就係連登 做乜都屌
一時叫人夜晚都要出 而家又話人日頭掛住返工

個個背景唔同 一講手停口停 又用義士受害壓大家
屌人最容易完全唔使思考 俾人屌嗰個仲要諗埋解釋你聽
睇連登真係唔好咁認真 屌！

一入夜又嚟料

敢問一句，閣下出黎工作未？有冇家庭責任負擔？住屋企定衣食住行全部靠自己？

三罷裏面係唔包括罷課
三巴係指緊罷工、罷市、罷買

罷交稅details 要唸唸

我自問罷工一個月完全冇被炒風險，錢又唔係問題，容乜易罷
但一個人的罷工係射波，要大家團結一齊罷先有用，之前話成立工會唔知咩進展，的確係需要一個有影響力既工會號召先罷得出規模

其實你睇返咁多國家示威起義都係喺經濟唔好民不聊生嗰陣發生，香港人今次可以做成咁已經好叻

已經好叻啦 好叻架啦。

唔係無試過罷工
只係無返一日工同SL無分別
對公司零影響
無團體做大台真係無用

我早已經接受左香港人係咁

本來對香港冇乜留戀，係估唔到突然有班人咁勇走出去衝

其實可以日日被三罷
最少成功推動home office模式先

長期戰

借個位黎用吓

我要真．文宣!!!!

睇完上面咁多個回覆，都係講生活負擔，者係大家都覺得食飽飯有屋住係最高既重要性，咁咪者中晒我一開始講個原因，根本香港人既底線係有飽飯食，有屋住，而唔係打贏個暴政，政府就係睇穿晒香港人根本唔敢咁樣做，所以抗爭只限於收左工／唔駛返工既時候先會出黎，根本每次出完黎都拎唔到d咩實質既成果，對政府不痛不癢，如果我係carrie lam，點解我要答應香港人要求？

補充，我唔係屌大家唔肯罷工，我對大家罷唔罷工都係中立態度
，我只係覺得香港人繼續咁樣做其實係見唔到曙光，利申我依家係冇返工

公務員有排都唔會冇糧出好d定係永遠都有糧出好d？唔好郁d就on9好冇

求求你，抗爭日子唔好搭黨鐵

政府庫房夠燒幾年呀！香港人心停口停連一個月都未必捱到。

罷工幾耐先係問題。好似85咁罷一日意義唔大。

政府可以捱幾年，咁企業可以捱到咁耐嗎？企業見到自己公司一個人都唔肯返工唔會迫政府嗎？

當然唔可以一日，我覺得一黎就要係推無限期，你推1個有限期既罷工其實係冇用，因為政府知道一完左個時限大家又係繼續返工

要香港人罷工真係幾多世都冇可能
把口話長期戰，但其實俾藉口自己慢慢拖
我諗唔駛宣佈罷幾多日俾政府知
係咁易全香港唔返工一個禮拜 對家已經半跪

8月5罷完工比人炒左，全職文宣

社會一定要有人返工 唔係邊有錢捐？ 你當係兄弟爬山 所以列寧先提倡 職業革命家 呢樣野 只有少數人亦一定要係精英 佢地日日做 帶起個革命

退一萬步 中共咁有錢 罷工罷到市民餓死 政府都無事 大陸可以叫大陸人食草 錢羅去比美心中銀

手停口停 仲有一家要養 你地講就易

所以對香港人黎講，抗爭只係好似副業咁，因為佢地覺得最重要其實都係要有飯食有樓住，平時出黎抗爭係好樂意，但你要佢冇左份工就打死都唔會制，話長期戰只係合理左化自己既行為，因為大家都知道大家係唔會罷
全香港唔返工一個禮拜 相信政府已經會驚，因為佢地冇招去應付唔俾人返工

巴打我好佩服你既決心
另外你依家文宣既方向係點？

社會一定要有人返工 你係咪已經講出左個重點？如果冇人返工個社會會點？
職業革命家？香港人有辦法係火力上面贏到popo嗎？如果冇係點革命法？

政府咁有錢，但d錢係邊度黎？ 罷工罷到市民餓死 政府仲可以永遠有錢入袋？
大陸可以叫大陸人食草係最大既迷思，中共依家仲可以掌權就係因為俾到大陸人飽飯食，用經濟令到市民唔反抗，有飽飯食大陸人係咩自由民主都可以唔要

講到尾都係你覺得邊樣重要d，自由民主定係飽飯食，如果自由民主係你心入面有最重要性，你就唔會覺得餓死係最重要

罷課玩鳩自己 冇用

係，我認我俾樓主講中，我就係你口中講嘅人。
平日嚟講612同8.5 我都無返，然後發現響應嘅人好少。
平心論，平時近自己嘅地區性活動都會參與，
自己返工以外嘅時間都投入喺抗爭。

但無奈我真係無咁嘅財力做先行部隊連續罷一個星期、兩個星期，去等更多嘅人加入罷工。喺成功之前，我已經維持唔到我嘅生活。

只要大圍唔覺悟，嗰一小部分開咗頭嘅人就無以為繼。

其實你講出左好多野, 道理上係對, 但好難發生.
好似話, 北韓點改變? 只要金仔外訪, 有個保鏢或幾個, 在國外買起佢, 又或者開車司機一野撞落貨櫃車度, 呢個禍害幾百萬生靈的政權就咁玩完.
但有無? 無. 就好似無法全部人罷工一樣. 你講得好岩, 好多人怕死, 想彈出彈入. 唔係革命家的料, 只係想要民主的"收成期". 家中藍絲再藍, 你比佢自由選舉, 你以為佢唔要? 難道佢會抗議, 返廣州住?

當年共產黨贏到國民黨都唔係靠火力, 係靠無間道. 呢方面, 共產黨滲透係好好. 你睇下香港警察, 會唔會更似香港武警, 香港公安? 成個警隊滲透哂, 而我地幾十年完全唔知情, 直到今日先知佢地係咁, 亦見到佢地唔介意幫手殺人. (一直抬棺離開將軍澳警署, 人唔係你殺, 你都知情)

理應最撐香港的香港人組成的警隊, 依家係朝廷最忠實的鷹犬, 仲唔令你醒覺, 問題真係唔係罷唔罷工咁簡單? 對家係地下黨, 最醒就係無間道玩法, 殺人殺到成日浮屍, 都無證據. 題外一下, 覺得自己有風險, 真係要用TG定時msg. 彥霖如果有用, 個死亡時間會捉得準好多.

我以前有同你咁諗, 但八九六四果陣, 都唔見得經濟好好? 佢地有無反抗? 你唔好睇小人的微小. 大陸人要佢食草, 佢可能只會講"請問食邊忽?"

要搵1日3罷之餘18區馬路靜坐
又可以做到和你塞同被罷工效果
但前提係香港人要夠齊心

[#沈旭暉隨緣家書］比亞法拉內戰之後，尼日利亞官員眼中的香港抗爭

⋯⋯
週末抗爭的「香港模式」之謎

「我在尼日利亞的家人、朋友紛紛致電關心我，擔心我在香港的安全，因為他們從電視上知道香港出現大型騷亂。」Charity說起來一臉笑意，因為他親歷其境，認為香港依然很安全，只是很難和鄉里解釋。「按我們國情，抗爭一開始，就會不死不休，直到成功爭取、或被全面鎮壓為止，所以大家都會放下手頭上的工作參與，要麼就不會開始。但香港完全不同，星期一至五大家都會如常上班、上學，到了週末群眾才會出來，然而無論怎樣激烈，也是限時限刻，同一批人到了星期一，又會變身上班族和好學生。我們一出現衝突，必然有大量死傷，雙方都不再留手，但我看其實香港的衝突雙方，按我們的標準，也依然沒有很暴力。我用了很長時間，也未能令家鄉的朋友理解，而我想對尼日利亞人而言，因為國情不同，這模式可能是永遠理解不了的。」

說理解不了，那他是否暗示抗爭應該想「尼日利亞模式」那樣，才是「勇武之道」？「當然不是！每一個地方都有自己的不同情況，必須選擇最適合自己情況的模式。像尼日利亞，我們是產油大國，但民間貧窮，只要抗爭封掉了油廠，工人集體罷工，基本上就能癱瘓地方經濟，逼使政府談判，同時也影響不了一般民生，不會影響支持度。但香港恰好相反，作為一個人口密集的國際大都會，很難找到一個既能有效打擊官方經濟命脈、又不用影響民生的抗爭模式，所以週末示威其實是符合經濟學定律的群眾智慧。」果然旁觀者清。
……

正如依波白色恐怖，除非你有好特別嘅專業(e.g.醫護)，佢依刻仲真係幾難無左你（共產黨無話「唔得」，但佢都唔係傻，忍到就繼續忍多陣先），咁就真係打擊到佢，亦比到個願景人，可能罷三日/兩個星期/一個月工就好大機拉倒個政府…咁咪說服到人同你罷囉。

唔係嘅，中共、港共搞鳩啲公司，要槍打出頭鳥，邊個罷就炒，搵藍/蝗替補，罷一個炒一個…咁你點說服人罷先

冇可能 完

點解唔調轉睇?無錢點同人鬥,無錢點捐,放假都唔抖走去加大管治成本同裝修,愚公移山也!

其實我都知道理上係對, 但好難發生，可能係關華人既小農dna事，唔敢反抗，普遍都係權威性人格，會服從係強權底下， 除左好多人怕死, 想彈出彈入之外，我覺得都係佢地個心其實都係睇重物質多，你俾好多人簡要麵包定係要民主，我諗佢地都簡前者，89個陣經濟唔係好好，但至少仲有飯食，其實中國古代咁多朝代更替，都係要去到個政府腐敗到極點，各地出現饑荒，民不聊生既地步，先會有人肯走出黎起義，因為唔搏就一定等餓死，搏就有一線生機，依家環境好太多，根本唔會同你以死相搏，如果依家大陸經濟好差，市民失業，各地出現餓荒，而共產黨夠膽死放任唔理既話，我相信全國都會起義推翻，但如果共產黨即刻推行好多刺激經濟既手段，又發放資助俾大陸人，大陸人反而會覺得習總係一代明君，小農dna就係咁，係佢就黎死個陣，你扔舊饅頭俾佢，佢就會當你係救命恩人

香港人講穿左其實都係覺得食飯最緊要，覺得冇理由為左民主而賭上所有，如果香港人決心只係去到咁，我地有咩本錢去贏？我驚89最後結果係點，我地結果都可能係咁。

其實1日既效果真係冇用，因為大家都知道1日係影響唔到d咩

離哂地
連最基本既理論都攪唔清楚

嘩 講到罷工唔係同樣玩鳩自己
無人返工有咁多金課俾你

政府恨不得你罷工 秋後算賬輸入專才取代你

所以唔好怪無人罷工 口罩 大家驚死 正常反應. 尤其係 今次真係會死 唔係飛行模式就係防水mode

醒目既香港人就係凡事都要諗過度過，又要得到民主，又不用影響民生，天下間有冇咁筍既事呢？再者，依家就冇影響到民生咩？
符合經濟學定律先係最緊要？

香港人好似係度自己厄自己咁，覺得自己係社會has no stake，覺得車我罷有鬼用咩，我又唔係專業，拿醫護罷先有用架媽，我都係繼續返工算！淨係得專業罷都人士係冇用，因為佢地只係少數人，當大部份香港人都返緊工，而自己就罷工，你覺得佢地唔會覺得自己被賣？咁者係佢地就罷工冇左收入，你地就繼續搵緊錢，人地肯唔肯？勝利你地就有份享受，捱既係佢地，根本罷工係要大部份人都罷先有用，先可以停頓成個社會，唔好睇少自己冇用，聚沙成塔，集腋成裘，成個香港冇人返工都對政府冇影響？定係你自己厄緊自己冇影響？而家其實似係大家都驚會唔會只係得我罷左，但原來身邊d同事根本冇罷，咁自己就做左傻仔囉

點解唔睇多次?你依都家有錢，但你可以點鬥？你增加左既管治成本同裝修
可以超過政府掙到既錢嗎？愚公移山成功係因為個山唔識大，移左幾多就係得返咁多，但政府d錢係不斷增加，係正現金流也！

我都知係幾唔可能，所以個運動最後可能都係 完

追求民主當然對香港人黎講係離哂地啦 都係有飯食有屋住貼地好多 right

返工係香港核心價值 罷工成功就係革命成功個日

幾歲同有冇負擔

正職係返工 副業係抗爭,先長期抗爭新手法, 抗爭係需要錢

心水清

明顯樓主中學雞吾洗返工

大家都知而家罷工實變condom 搵鬼罷

某程度上認同樓主。主因為香港人未覺得被迫到走頭無路，大家只係想盡力爭取，所以 part time 咁做。除非有一日，大家都嬲到一個點，都有相同諗法要迫政府跪低。否則無殞能鳥。

香港人真係好鍾意返工。

罷工一定痛苦架，所以真係玩鳩自己
返左工就一定會課金？課幾多？但課黎俾我用黎買齊裝備然後同d popo死過？其實爭取到d咩呢？恨不得你罷工？政府依家似睇死你唔敢罷工多d wor
輸入專才取代全香港人嗎？一時之間取代到嗎？d專才識唔識英文先？ 又合乎法律嗎？ 咁到時香港人反而會贏wor，因為已經冇晒後顧之憂，到時係真絕境

都唔係第一日嫁啦，又鼓吹罷工，除左8.5之外，無一次成功，但又唔檢討

成日厲鬼咁叫人罷工+交通不合作運動

其他國家做到，唔代表香港都做到

我冇怪無人罷工 口罩 大家驚死 正常反應. 不過我覺得係一日味有做好呢個覺悟，都幾難睇到曙光會贏到，可能今次味係時候，可能再過多5年，香港人到時再進化咁就會離成功不遠

罷工成功就係革命成功個日我完全贊同，我希望2047之前香港人會有咁既一日

又係講負擔 每個人都有負擔，罷工cv會差又唔係一種負擔咩？睇多定少架者，係咪要冇負擔先可以做任何一樣野？
都係睇你覺得邊樣野最重要架者

搞得掂罷買藍店再講。。。

可唔可以話我知有左錢之後，點樣做就會抗爭勝利？ 仲有唔好忘記，你係有錢，但政府係仲有錢過你，你諗住點贏？

中學雞？咁我老至少10年以上

唔贊成
因為罷工佢都係搵支那人取代你
假設有五成返工嘅人罷工
基本都係冇乜問題
但五成已經係無可能咁多

呢個真
連罷藍店都做唔到
罷工更更更更加冇可能

其實我都知罷工可能進化得太多，可能今次運動味係時機，但香港人應該要係今次運動爭取到建立自己工會，為下一次運動累積本錢

唔係話撥冷水
不過呢個政府除咗薪俸稅之外，仲有好多渠道嘅收入
例如賣地、利得稅、印花稅、博彩稅，甚至外匯基金etc.

所以我唔抗爭

秒

跟住政府擴大優才計劃
又贏

你好好，好少人肯認清事實，大部份人某程度上都係在裝睡，返工先係佢命根，民主，抗爭只會係part time做，講嬲，我真係諗唔到仲有咩可以激嬲到香港人，因為依家已經去到死人既地步都係繼續返工。。。

香港無工會

鼓吹罷工？我覺得係大部份人都反對罷工ja wor，8.5個次咁成功，但之後冇人再鼓吹，會唔會大家根本唔願意再罷呢？

返工最緊要
咁就冇謂爭取
同終國一樣都係咁返工

唔講供樓同一大舊錢， 全部都係身外物， 可有可無。

香港無強大工會，你cv 因為擺工比人炒左，搵唔工養家係唔會有人幫你。 而且，就算幫，長貧難顧， 幫得幾耐啊，長遠唔係辦法。 屋企老婆仔細嫩，加埋你四老同自己， 唔通真係連基本食都唔食叫佢地同我捱餓咩

重點係真係維持緊一家最最最基本炸， 唔係貪錢同自私家....

香港人仲味做好覺悟

可以同你講， 你諗有下次運動點做點改善呢個心態已經奶野

笑啦 屌你老母儘管笑
個戶口我嫁
我點樣同你全職抗爭啊
你估示威者有錢收？
有我即刻辭職啦on9

推，不如定一日先，最好一兩星期後，俾時間文宣

點樣取代？佢地可以合法黎香港做野？一時之間安排到？佢地識唔識英文？識做我地d野？如果咁易取代點解唔係97開始依家應該取代晒呢？

事實上係98%都係和理非黎
講左要認清呢個事實

小妹發現facebook好少行動文宣流通
我自己一個帶風向帶到好絕望

要記住尼場革命唔係淨係屬於連登仔

四五十歲既人多數淨係上fb 佢地多數只會認同大眾都吹奏緊既野

而藍屍page係fb大行其道
正所謂「識睇一定睇comment」

所以我地要多啲係唔同post下面貼行動文宣同出下風向post

唔該大家唔好淨係focus係twitter戰線
FB戰線一樣咁撚重要

我知薪俸稅佔收入係1成到呀，但如果市民唔返工，公司有冇收入？咁利得稅都會冇埋，冇人有錢，咁仲有地產商高價買地？印花稅、博彩稅都係同樣道理。。

所以我都係覺得政府秒左香港人

攬炒係手段唔係目的

其實無連帶關係

Fg 只有做part time
發夢唔敢話去曬
但去到一定去
琴日先發覺自己山窮水盡
連生理鹽水 消毒藥棉都買唔起

講出重點，大部份香港人最care始終係佢地份工，而唔係民主，
我睇住d勇武義士咁樣上街俾popo打，之後坐監都覺得好痛心 根本唔會爭取到任何野

罷工咁易咩
你都知香港啲老細幾撚仆街
自己唔洗食je
老婆仔女都要食ga

你離地到同大瘤個仔一樣
真係以為人人睇少幾次戲 去少幾次日本就有錢剩?

中共人治㗎
搞下商務簽證就得啦
一路取代緊其實
國泰ceo都話炒就炒

最後個題因為要時間囉

掌權人唔俾開工會，搞強積金俾機金佬玩，點罷

一開始又話長期戰，你唔返工搵錢可能頂到幾耐？分化少陣啦

你頭先講香港無強大工會，冇罷工既本錢，咁成立工會就係目前最重要，咁今次運動入面有冇可能成立到工會？如果冇，只能夠面對現實架者。。。

揾藍絲/蝗頂上
真心

係人都知罷工有用 但係冇人知罷幾耐先有用
你覺得一個月啫 現實係點冇人知
罷足一個月同辭職冇分別
如果一個月政府都唔跪唔通一路罷落去？
唔係所有人都有咁多現金去維持幾個月嘅生活費

一半人肯罷工已經好好
但呢一半人夠唔夠令政府跪低，有疑問

唔番工邊有錢捐

仲講公會??
守護大聯盟支持團體差唔多包哂全港從業員公會，有冇人出過聲劃清界線

冇錯，追求民主當然對香港人黎講係離哂地啦 都係有飯食有屋住貼地好多 right

個個唔洗比屋企 ?個個唔洗養老豆老母? 得自己一個人食？

真人版遊戲化

其實兩睇啦
我返工然後依家每月捐錢
大家努力係唔同範疇上面
仲有物資呢, 學生冇零用買都係靠返工既人幫手

如果你係抗爭攪到咁手緊，點解我要笑你？我反而係佩服你！

咁不如等埋你移左民先啦 等埋所有你無既野出現哂 先搞革命 智撚障 講到出黎既人全部無壓力咁垃圾香港人 仲敢大聲

你地罷曬工炒曬老細佢咪請藍絲請蝗黎頂

一步一步來啦 罷買罷搭做緊

多謝巴打 我都奇怪點解8.5之後文宣冇再提罷工

巴打加油

你做幾多文宣叫人提港紙換美金都好，成效根本不大
但係你幫中資銀行起牆，打爆atm機，就已經可以做到擠提既效果

其實講到底香港人都係自私，叫人唔返工根本係冇可能，但被罷工就好樂意，點解你唔租架城巴然後泊係紅隧，跟住倒到一地都係老鼠膠？

漏左8月5喎

認清，98％都係返工第1

現實少少講
我唔少身邊兄弟都開始有家室有子女，我全職做都ok，但係咪真係只能要求100%投入抗爭而完全擺低自己抗爭以外嘅身分？唔少人係人哋老公/人哋老豆，正所謂大嘅唔食細嘅都要食。仲有交租呢？供樓呢？唔係話唔做，但可唔可以諗吓有人真係搞唔掂？
利申：80後廢青，剛成家立室

樓主每個月比返份人工我，即罷

攬炒係slogan唔係目的

咁就趁住仲有時間呢個最重要既因素收佢皮

不推文 香港冇工會 勞工保障全球最閪
革命係唔係熱血 係經營 完

其實我覺得樓主岩喎。
我自己都真係港豬，講真，我真係最多得閒出來遊下行，捐下錢，玩下twitter reddit推下野。
如果唔係我老婆死都唔肯走，我應該已經去左搞移民

唔返工唔通一家大細陪佢訓街抗爭咩

我都知萬事起頭難，但爭取左開工會先啦，依家係試都味試自己否定自己

所以列寧先講職業革命家, 唔靠大眾

大眾只會跟風, 又怕事. 唔怪得佢地, 因為我都係大眾

講真 係就算衝入政總都綁埋林奠 都唔知有冇用 個遊戲嘅玩法係你郁邊個 都會有後備人選 繼續做害港嘅嘢

真心想知長期戰可以達到咩目的？定係香港人俾藉口自己？唔驚最後消耗晒戰意？
我分化左d咩 根本香港人都係企係返工同一陣線

點睇都知，罷課成本低過罷工好撚多啦?你搞得罷課，就自然對家庭構成少d 既壓力。罷課罷得耐，香港人咪自自然然考慮埋罷工囉，點會無關系呀?成鳩日想一步登天，最好你罷完工，中共黨立即投降，香港獨立？

有工會罷工有保障，你估香港人真係咁鐘意返工？鐘意去日本就真

一日放唔低呢個包袱就只係唔拖唔水

推到有工會做野

罷一個月其實可以諗諗

香港地全民罷到一日當你嬴

頂上係要你夠人數先得架wor，就業人數點樣冇啦啦變出黎？

現實少少啦 香港真係好多人手停口停
就算有少量積蓄係咪真係要搞到山窮水盡先得呢
某程度上 如果比較有錢果班人唔出錢
咁伙想班窮人點
停幾個月真係可以瞓街

我知一定係難架啦，但通常最難既野唔會先最有效咩？點解part time出黎抗爭大家都肯，因為容易呀嘛，但容易既野有冇效果大家都知

連登仔真係好多不食人間煙火既人
日日屌人唔罷工

萬5好多咩
有冇認真了解過低下階層
好多家用都俾左一半 仲要生活開支 剩到幾多？

金融業既server/data center就好撚重要, system死咗就咩都做唔到, 無咗system股市/大銀行運作唔到, 所以監管要求係要做BCP drill 去測試個應急方案work唔work, 而個backup方案IT部應該係最重要既部門去負責

原因咪大家覺得冇用

大佬，老婆仔女，你放低俾我睇

香港本身個結構太穩定
唔係講咁易

人地行又問點解鳩行
人地衝又問做乜鳩衝
人地pt抗爭又問點解唔辭工
跟你行咪又係另一種教條主義

國泰工會主席俾人兜左啦

Push

咁悲觀地諗 罷工未必有用 佢過萬億同你燒一個月有幾難
你供樓俾人call loan 大家睇下邊個叫救命先

不嬲學生最多時間搞，人人角色唔同。

咁你唔駛驚，一定唔會突然一呼百應，一話講罷工就3百萬人出黎響應，一定係一開始得一部份，根住如果keep到，就會有羊群效應，會漸漸多人跟，你諗下如果有3成人唔返工，者係淨低個7成人要頂埋佢，workload大左咁多，咁點解唔加入埋罷工，loop落去，得返d藍絲見到可以唔做野，可能都罷埋一份

冇金錢支持 你唔係認為抗爭到呀？
政府慢慢同你消錢 你可以點

香港人點解唔敢反抗呢d假工會呢？唔通唔想贏？

咁你哋啲中學生又唔罷課
你哋啲大學生又唔罷課
成本大大低過打工仔，但你哋都唔敢做
你哋有乜資格屌我哋成班後生仔都戇鳩鳩
唔係我哋返工，你撚有飯食撚有gear撚有地方住撚有車

我試過罷工日，得我一個無番，就知無咩可能

呢個真

但會唔會可能呢個只係你覺得自己有捐到錢出黎可以令自己個心好過呢？你可能就捐出一部份錢資助年青人買裝上前線打，佢就搵條命搏，但根本唔會打到d咩返黎，有冇諗過其實大家罷工，其實佢地係唔駛出去打生打死架？係唔需要物資架？努力係唔同範疇上面，但個努力程度會唔會太唔對等？

香港人冇錢點供樓 點交租 住係邊 仲講咩抗爭...

你話香港人今次已經係進步左， 但始終香港人返慣人，你要佢地一時一齊罷工，係好困難。

今次能夠做到唔割 唔篤 已經做得幾好

其實出黎個d人真係好慘，最慘唔係俾人打，要坐監，而其實係你地用命爭取緊既野，香港人唔係真係咁想要得到，真係最大既誤會

仲有好多藍c做金手指
你唔做 做撚埋你果份

罷買罷搭最多都係攪到黨鐵同d零售。。

就算所謂全民罷工都好
都冇可能100%cripple到個運作

一嚟唔係個個都係黃絲
二嚟大把藍絲做埋你嗰份

譬如講到交通業，究竟有冇3成係黃都成問題
入面工賊會勢力幾撚大呀

sor，我都冇人工

gpa咁重要 罷課會影響我前途㗎喎 不了

罷足咁多次 85 92 93 930

呢度提過所有唔罷嘅藉口已經見過哂 唔會再俾意見

唔會再罷 繼續做個100%支持勇武嘅和理非 一至五會同大家如常番工 放假就遊行集會 入夜就番屋企 心安理得。

點能夠我地大人自己罷工唔成，然後話啲後生唔罷課

你冇人工，但唔知你有冇老婆仔女？
你教我點放低老婆仔女，我立即全職發夢

我都知有人真係會搞唔掂，但其實我係覺得大部份人就算經濟上係搞得掂，都冇人會肯願意咁做

講中曬大部分香港人嘅心態

其實真係唔好成日用情感威脅話咩幫你爭取
根本大家手段唔同已經反映左大家追求既野唔同
唔罷既話你知而家既生活佢可以 但如果你地勇武幫手爭取 佢唔會拒絕
你唔幫手 佢根本都ok
對於勇武黎講 一直係為自己 唔係為人地

香港人冇好似以前因航咁既工會，(因航都收左皮）
罷工都有工會幫員工傾
一般港資你罷兩三日都即刻炒左你
外資就有好多外國人，唔返都可以work at home

香港冇工會咁可唔可以試下爭取工會睇下點？

你見黨鐵冇人罷都知藍友數量足以頂上

完全正確

咁所以？
我估無人會搞到自己無咗份工同你整死自己公司個system囉
分分鐘仲要坐監

已經罷左咁多次 仲未明唔係所有人可以放棄而家穩定既生活去爭取民主？

多謝巴打，肯面對現實既人唔多既。。香港人為抗爭肯付出既野真係只可以去到呢個程度

講真，我真係ok架
有老婆要照顧，有租要交，有時真係唔係你話放低就放低
所以我只希望你了解，大家背景唔同，你咁樣打晒一船人係無意思

咁如果香港冇職業革命家點算？

無計 無錢味要做秘老 無自由味要出黎抗爭

死廢物又要學生做，收皮啦
本來罷課都唔大影響
罷工先係春袋，可惜香港太多你呢d自私垃圾

你有小朋友未？
我公司d同事你叫佢捐錢無所謂
但你叫佢上街抗爭罷工就不了

個case 根本就唔同
人哋係經濟 工作方面打壓
所以我哋要罷工！放棄曬D錢同罷工
你唔覺得講唔通嘅咩
會支持你罷工嘅只有黃老闆
你係冇工會嘅情況罷工到最後係撚緊邊個？

我明 所以知道團結罷工係無可能

咁應該快d去爭取

書生造反

我講緊既同綁埋林奠 係唔同效果架

唔好再用課金黎辯護啦
課得果幾舊水咋你班自私撚
至少課夠1個月糧先用呢個理由啦

香港失業率係2.9%，最近既伊拉克係22.5%

呢個亦係人既本質，加上香港人個包袱太重，唔能夠完全做到人地個種方向。

btw 黃背心都係星期六 日 先出黎？ 我知香港唔可以同法國比，不過香港既戰線係長久戰黎，我地係對抗支共既最前線

on9仔 blocked

真，講真結咗婚要養家嘅都已經有足夠包袱，真係要同你餓死老婆瘟臭屋先叫抗爭咩

好多blocked 將話題拉去罷課vs 罷工

大佬，我一家大，未有細。但係都要生活....
即係基本野，推下野捐下錢一定要做就基本。但係本埋份工去做，未去到呢個level。

我冇屌。。

事實就係冇關係
9月2日 9月3日夠唔夠多學生罷課??
然後呢???喚醒你班自私撚未???

大家覺得冇用定自己厄自己冇用？試都冇試過wor

講咁耐罷工 其實都係要有個工會

樓主都幾搞笑
人地個個句野打要養家有負擔
你就覆民主重要唔驚餓死
人地驚屋企果個餓死呀
利伸罷左三個月全職9fing夢遊

咁我又問，如果香港有二百萬人罷工，罷夠一個月，咁政府都唔回應，咁又點樣呢，兩三四個月咁罷落去？個政府係要硬話知你咩，事實係香港仲大把財富，係班財團地產道，香港市民鬥武力鬥智慧，總會比起同港共、中央、財團鬥多錢好。

你睇下國泰個工會

loop黎
唔夠人令冇用 唔罷既大多數更加唔罷 罷既少數更少人下次再罷

人地行又問點解鳩行 我冇問
人地衝又問做乜鳩衝 我冇問
人地pt抗爭又問點解唔辭工 我唔係問，係講自己睇法點解會咁
跟你行咪又係另一種教條主義 完全唔需要跟我行

每次都1，2日然後出黎人少冇活動。搵個有號召力定個長日前，提早吹定大雞都冇。次次早1，2日講罷工啦，香港人罷工啦，我地罷一日！！！咁大把

睇睇下又有另一個諗法，咁多次籌旗，g20 攬炒巴 612基金 天琦上訴 光速籌到咁大筆錢，其實真係要有工翻先籌得咁快 咪當香港有有一種新既抗爭模式

生活成本高
同埋其他地方一亂政府就話進入緊急局勢
屌你香港用埋緊急法都話唔緊急

不嬲最有效嘅方法都係全港三罷，但講就易

唯一生路係做美國隻棋

工會主席俾人兜左啦，但係國泰班員工冇對抗，咁證明左抗爭只係part time去做？

要睇下咩人罷
一般私人公司文職
政府真係驚西咩

有好多人真係手停口停㗎 有辦法邊個唔想全職抗爭

我睇唔出你上半有乜關係
淨係見到你話唔夠多人罷所以冇用
不過事實係
所以越搞越少人響應

罷工如果會損害自己人利益 咁我地應該用只損害對家利益既方法

逼佢玩宵禁好快經濟就頂唔住，政府自然要諗讓步

口講唔割
但最多指責就係連登 做乜都屌
不能同意更多
屌自己友都有既 (我當樓主唔係三毛)

全黃罷工一個月 肯定會贏
包括交通運輸

香港都冇大型工會，邊個肯會承擔個風險，好多人都係想搵夠就走

唔係的
全香港清潔外判罷已經秒殺

罷工要成功係要有工會
一罷就最少成個組別咁擺先有用
E.G全港IT罷工咁先有用
當初冇爭取集體談判權嘅因
做成今日極難罷工嘅果

200萬人，有2萬人做副業應該都贏撚左

其實好多人仲活係平行時空 覺得唔關自已事
君不見啲新移民 譯仔呀姐何其多？

冇集體談判權係大陸主意 唔係你話爭取就爭取得返
應該係回歸時中共同商界既交易黎

歷史上革命都係經濟唔好既時候先成功
香港暫時真係冇乜希望

再睇下外國啲公會

唔返工何來有錢買gear?何來有錢捐俾星火?

點贏？

罷工最有一定係公務員 紀律部隊 金融業(包埋金管局同港交所 股票行業嗰啲)先有效
你私人公司唔返有鬼用咩

藍友會幫你頂哂成條交通
你要記住運輸業係長者做居多
佢地有 d 日日退休捉旗會出黎幫手做返老本行
唔好咁老定
同埋香港人既適應能力係cls 你最多只係做到縮班次 要返工既人排到中暑都會排 前排港鐵開返你都見

你第一句先係自私咩叫又係學生做？大家之前做既野都係學生付出曬既？再者，一直講緊三罷，罷課咁簡單都搞唔成，仲講咩春罷工？如果你仲係學生，好好諗下你父母點樣養到你咁大？如果你已經做緊野既，你罷緊工未呀?好好地討論又要人生攻擊

我未話公司文職
你揾到有一個行業全部人一齊罷先啦
我唸應該得工聯會吹雞先會出現大罷工

我有比錢支持架 唔好講到我冇付出！

正確 反而叫醫護罷果班真係靠害 搞基層生活有撚用咩

算啦樓主 你嗰po根本就已經講左個事實出黎
唔罷工嘅藉口 我同你數一百個都得 有幾難

罷工未必有用 岩架，但試都唔肯試 係個決心問題多d
香港人真係大部份人都頂唔到一個月？銀行saving一個月都冇？咁香港有錢有能力生存多過1個月既部份人唔會願意出黎金錢上支援？咁講到尾都係為左錢，錢大於一切，咁係錢面前仲講咩民主，咁如果真係咁，大家咁辛苦每個禮拜出黎為左咩？
俾人call loan 俾人收左樓先係最care right？

依家經濟唔差咩

自你老母
我612 805 902 903都罷左工
夠大聲屌柒你未
902 903罷課好成功呀
然後呢???

割最多最快就係連登

認同。政府係大客。政府班友唔做、嘆慢板，做私人自然嘆慢板，病假都請多幾日。

冇錯
藍黃一齊罷工既出現係建基於經濟爆煲
而家明顯唔係

推唔到都推 每日不停咁諗出面咁多義士已經被狗咬左 每分每秒都不停發生緊警暴 點解大家可以繼續"如常"生活 10月1日班狗開真槍射學生 10月2日大家照番工 咩玩法？

希望大家可以齊心做到罷工

光復香港 時代革命

下??你信政府話依家經濟差???

我覺得罷課同罷工既威力差天共地 但都可以做，因為罷課都係為左最終罷工既目的

華人最大既問題係唔係唔團結？

抗爭係免費娛樂

就算歐洲，國家鐵路玩罷工都會維持兩三成班次啦。
所以照道理計，輕鐵都已經係咁嘅情況。

我認同係跳太多級，希望下一次再進步就會係罷工啦

失業率全球最低 已經唔想討論

Yessss

知易行難

講真你一堆細黃店搞罷工 影響唔大
大學罷課又好似冇乜回響（唔知點解）

我覺得吹到雞既話 唔洗罷一個月 罷一個星期可以有成效

咁冇用啦 直頭唔洗諗被罷工 一定照排隊

香港式革命

俾人收左樓之後住邊 住你屋企？

我都係覺依家咁樣只係為左自己心安理得多d。

因為窮 怕輸 怕無長糧 怕無人陪
怕抽後算帳

你同我都知但有咩方法

拎公司聲譽較飛即炒 成行冇人會再請你
同叫人做內鬼拎cctv出黎一樣係無可感

知道罷工係難 手停口停嘛 屋企有大有細嘛 供樓嘛 白色恐佈嘛 要捐錢嘛 要有工會backup先罷嘛

只不過睇住你地屌就大大聲 最後連請個假響應罷工嘅勇氣都冇

覺得好可悲啫。

我講清楚少少 中共係職場方面入侵香港係玩兩種
一個係直接中資 入面慢慢加自己人
另一個係入資外資/插黨員做高層 再慢慢加自己人
上面兩種你玩唔夠人齊嘅罷工
只會罷完比佢炒之後加速入侵

只有冇被入侵嘅公司會支持你罷工
結論係冇工會嘅情況罷工
到最後係撚緊支持你個邊嘅人

大規模罷工要有個工會支援，或者你搵到有咩機構公司可以免費開飯住宿呢啲，唔係始終香港人好多手停口停，現實佢地都要生活，我自己好彩啲都仲唔太憂柴憂米可以罷，但唔係個個得

好中，依家罷工都係類似情況，你叫我罷工？你罷左先啦我就罷，會唔會我罷左，你唔罷架？大家都各懷鬼胎，最後罷唔成。。

大把老闆都知你果日請假係罷 唔係零成本
所以根本唔係請唔請問題 而係有清算跟住黎

香港人係咁撚自私㗎喇 又唔係第一日

我明呀 白色恐怖嘛 真係明
但真係可悲

呢個post好多人活係自己世界裡面

全職抗爭你出糧

我係冇老婆仔女，但我絕對尊重你既決定！
不過，唔通外國抗爭個d人就冇老婆仔女咩？會唔會好多時係人自己局限左自己

其實好sad

大家唔夠窮。
睇下委內瑞拉咁搵一日錢都買唔到枝可樂，就個個全職上街。

要睇產業結構
飲食業就算全擺都影響唔到政府
運輸業唔屌你阻路已經偷笑
金融業server run到就得，而且班金融才俊唔會理你，最多捐吓錢加埋冇工會，難執行，成效低
好多外國人覺得我地咁抗爭好明智架

真

好嬲 好嬲呀
訓先 聽日要返早

冇錢點抗爭
靠人捐？冇人返工邊個捐？

政府已失去依一代或兩代嘅後生仔，若果繼續咁仆街嘅話，佢地會無埋跟住一兩代。到時人先至夠多，咁你地就會成功。嗰時我應該都仲睇到。

雨散嗰代受泛民影響，依家呢一兩代某程度上都係受雨散嗰班影響。一代影響下一兩代。

所以要抱住長期戰嘅心態去做，不爭朝夕。

岩呀，大部份人都係話俾你知而家既生活佢可以，有民主係唔會拒絕
但唔俾都ok 但都唔排除入面有d比較細個既人唔係咁諗，以為大家都好想要，不過礙於一d理由冇辦法走出黎，覺得佢地知道左之後會後悔

如果罷工一路唔成功
1個月都捱唔撚到

賭得大
但未必贏

我係明左大部份人係可以放棄爭取而換黎一個穩定既生活

唔罷一個月
罷一星期都好
再唔係罷3日喇 ...
現實

我係100％尊重你既決定架，我只係講自己既諗法，其實冇屌人既成份

應該要全民辭職
專心抗爭

你賴我我賴你

就算出面世界末日

香港人一樣會番工

恆指一樣會升

係香港人本身已經妥協太多。
例如住屋問題，蚊型樓，納米樓，賣幾百萬大家都覺得冇問題，有龍床照住。將standard壓低，對生活易感滿足程度就會高。太多應爭取嘅野之前冇爭取到啦，就算遊行都冇。煮熟晒啦。

做緊公務員，六月開始日日都係扮工上連登睇新聞，真係完全冇心機做嘢

88

賴學生真心on9
我寧願你賴同你一樣唔罷既人

全民大罷工

其實講咁耐，有冇人答過我個問題？
屋企有大有細，如可可以話放低就放低？先唔講供樓，咁係咪同業主講「我全職抗爭」就可以唔交租？
再利申多次，80後啱啱成家嘅廢中

好多人都係打份工
最緊要係老闆肯帶頭
咁員工就放心罷工

鼓吹罷工班人有父母養又無咩負擔緊係講得口響,
你地以為個個人好似你地咁幸運唔駛做都有飯開咩?

好似好岩咁，但其實如果只係攪罷工，冇上街，g20 攬炒巴 612基金 天琦上訴 既錢根本唔會需要

人類基本需求樓主你識唔識
第一層係食物住屋第二層安全
Maslow's hierarchy of needs都未聽過
民主自由係一開始5層係直頭冇
要去到之後第7層先有

真係要有人帶頭
之前大家貿貿然罷工反而搞到比人清算
同埋香港人太過溫室
唔係去到食草都唔會全職抗爭
所以大家都係諗過其他方法吧啦

講咗幾撚耐三罷

我幾時有指責一時叫人夜晚都要出 一時又日頭又返工？我呢篇仲要唔係有屌人成份。。。
你一竹篙打一船人wor

到底樓主係咪以為可以全港一齊罷工
我俾到盡有300萬人罷工
政府最多咪半癱瘓 咁之後政府同你燒錢 邊個死先
你就allin哂啦

依家爭取工會仲有冇機呢？

衣食足而知榮辱

你諗下淨係罷工何來要錢買gear?何來要錢捐俾星火?

抗爭成功咪一樣要返工

Welcome to hk

你問班贊成罷工既二世祖緊係唔識答你,
佢地無錢駛咪問老豆老母拎,
成世人都未經歷過來自家人既壓力,
夏蟲不可以語冰,留番淡氣暖下個胃好過

因為外國有工會 工會資源就係打工仔每個月捐1-2% 去運作。 所以外國罷工先咁易進行

佢唔跪
然後放下風聲放寬大陸人落黎做野
怕且到時係我地自己內亂

一定係要團結，齊上齊落，人地個d公務員 紀律部隊 金融業(包埋金管局同港交所 股票行業嗰啲)罷工 但係你私人公司所以就唔罷？咁都講得通？

2014 已經咁比人屌一次

20/10 星期日尖沙咀見!
20/10 星期日尖沙咀見!
20/10 星期日尖沙咀見!

。曲直難分wo老友。。。。

巴打

唔係話唔支持 但係有幾多人真係會有樓主嗰種心態
團結唔到人又點會成功

唉！唔通真係冇辦法喚醒到？

好多香港人都太守規矩啦 覺得冇一個有認受性有行業認可嘅工會就冇保障 說到底都係唔想唔守規矩 唔想俾人炒

都講罷工罷課幾個月，係咪應該討論第二種抗爭方法，而唔係仲屌人唔和應

最大稅收唔係薪俸稅
未來五年零稅收都運作到
香港政府零負債

立會唔批錢實際d

thanks！ 大家都話罷工冇q用，但義士上街同popo打過就好有用？大家遊行就好有用？

希望大家可以齊心做到罷工

光復香港 時代革命

罷工我都贊成，講真如果我fg又冇家庭包袱我都會做
最可悲係而家去到一個點係，我連有包袱嘅權利都冇，而我有包袱不能做到全職抗爭就要被推責/老屈係自私

我嗰日都罷左工，因為前日個女仔俾黑警扯爛褲\裙咁抬住，俾人啦埋，嬲都罷工

巴打之前返邊行？

要取代你做乜要理英文唔英文
要取代你使唔使好似你咁大鑼大鼓話俾全港知
到時乜部門機構公司都係佢既人就真係絕境啦

香港人真係太易妥協，太易接受現實，太難反抗既性格。。我覺得獅子山精神其實係好可悲，但香港人竟然會proud of it

私人公司都可以罷
不過淨係私人公司作用唔大咁解

1-5返工
星期六日訓到12點1點，舒舒服服自然醒，然後抗爭！！

其實真係可以慳返淡氣
抗爭力度咁細，對政府無殺傷力
就算做到2046都唔會贏到政府

Game theory

大把人要供樓，唔供都要返工交租啦，唔供唔租冚家訓煲底咩
你真係想睇住自己子女訓街先滿足咩

根本係on9 用黎打飛機

工程大把

唔知你經濟情況係點，答你唔到呀
但係如果唔係你咁既情況呢？如果有香港人冇老婆仔女要養，咁就肯罷工咩？

每個人背景唔同，抗爭成本唔同，要全部人罷工確是好難-
有啲人一邊抗爭一邊諗緊移民，
有啲人會認為長期戰，只可副業抗爭
有啲人怕被濫捕，出錢支持，要揾錢
有啲公司藍絲多，罷工會冇晒朋友

唉叫極都冇人罷

佢地唔會明
一定要先犧牲（長期大罷工）
政府先會讓步

而唔係集會，遊行。。呢d做100次都無補於事既野

我識呀 咁者係你覺得香港人真係依家連第一層都冇？

香港一早要有

有冇諗過如果罷工搞得成，
唔洗你上街，唔洗你捐錢，唔洗流血，就已經贏咗。

你知唔知300萬人罷工已經係全港就業人口
仲半癱瘓？ 你覺得政府會玩到冇晒錢個刻先跪 定係一早知機計過數知道早d跪會好d先？唔係到時政府贏左但冇晒錢有咩用？

我冇屌人。。。我只係覺得依家既方式唔會令到政府跪

咁你又唔可以一下就跳到全民罷工既

9月頭真係無咩人罷課喎

巴打，冇人推責/老屈你係自私

你睇下中環班西裝友 食lunch都出嚟行
醫護返工都喺醫院抗議
記者喺狗吠會都表示不滿
根本唔係唔想罷工
而係幾多本錢可以做到

你可能會話外國都做到啦
外國有工會 罷工都唔會餓死
香港 唔好話罷工
你筆退休金都被政府揸住

希望你批評之前可以全面啲睇下個情況
一係就集思廣益 諗下點樣鼓勵到大家罷工
一係就成立工會

不分化 不割蓆

咁到時乜部門機構公司都係佢既人就真係絕境啦＞咁香港人個陣係咪仲大機會贏？

香港興假日抗爭

香港人就係做唔到呢步

阿q精神，攪到香港人甘心做奴隸。。

不如準備定下之3罷啦
11月嗰陣

諗起902 903真係嬲尤其902
果日成堆學生罷課，相反罷工嘅明顯好少，903更甚
老實講如果我哋真係做到全世界罷工嘅，學生罷唔罷課已經唔重要啦
畢竟我哋先係現時對社會最有影響力果批人，邊有可能將個責任推比學生

你覺得如果罷一個月基層淺黃仲有冇?會唔會變返藍?

政府儲備夠燒幾年

你又覺得普通人自己儲蓄夠唔夠同政府燒咁耐?

如果佢見你罷工明正言順搵大陸人落嚟取代你 連份工都冇埋你仲夠唔夠佢燒?咁仲有冇第一層?

你又覺得係長期罷工既情況之下我地會唔會有足夠物資同政府打?可能連糧水都冇 莫講話裝備

小朋友你出嚟做嘢未？

香港人似係想冇犧牲而得到政府讓步，真係有咁既可能？
集會，遊行。。呢d只係對民主國家有用。。

遲早會有, 時機未到
我都想全職發夢
但有一家人要養, 同埋就算我一個人革命都冇用, 一定要有足夠力量打遊擊先得
唔知你有冇睇過"讓子彈飛", 入面有一句好中人性: 大眾唔會支持幫佢地既人, 只會支持贏果邊既人

我都係咁回其他人，唔知點解咁多人都係咁諗。。

只要政權唔冷處理就唔會停

咁我都覺攪工會先既

護左好耐
絕大部份香港人都係得把口
翻工先最緊要
自由前提下都係保住自己份工

多謝巴打你咁理性先，不過我真係冇批評人既意思

唔好扮老屎忽好冇，我已經唔係學生啦

咁你覺得政府會玩到冇晒錢個刻先跪 定係一早知機計過數知道早d跪會好d先？唔係到時政府贏左但冇晒錢有咩用？ 點解又一定要假設左政府會同你打長期戰

法國黃背心都係星期六日抗爭啦

咁你全職抗爭，啲積蓄洗哂未?
洗哂你點搵返啲錢繼續抗爭?

點解罷一個月基層淺黃就一定會變返藍？有錢中產就唔會？
如果佢見你罷工明正言順搵大陸人落嚟取代你 香港人都可以完全唔理由佢，咁我睇唔到香港人點解會有贏既本錢 如果冇晒錢申請綜援又得唔得？

sorry搭緊車返工 心情有啲唔好
先入為主咗對唔住
但我哋真係要諗下點樣先可以鼓勵到罷工
或者
發展出一種唔需要罷工嘅抗爭模式

又變左你賴我我賴你

工會

香港人係咁
唔窮到極點
三餐都成問題
佢地都唔會全職抗爭
就算比人恰到上心口
最緊要保住飯碗 三餐溫飽

香港人係天性自私
做任何野都計較成本
抗爭對佢地黎講付出大，時間長，最後未必有效果
寧願等其他人去做

香港窮到仆街咪會全職反抗囉

全世界人都係咁諗架啦

its ok la巴打
不過其實我係想講香港人味係真係有去到願意放棄工作黎換取民主既決心 而咁既情況下我睇唔到政府點解要回應我地訴求，其實我覺得都好難咁容易改變到人既諗法 正如藍係唔會變做黃 亦都唔駛要叫人選擇民主定麵包，我尊重每個人既想法，我地冇理由強迫人地簡自己認同既野既，咁同共產黨咪一樣

全世界人？一竹篙打一船人wor

朋友抗爭是要資金！如果大家都無收入何來資源捐助全職抗爭者？ 黃色經濟圈還未建立又何來其他資源？ 兄弟爬山各自努力，不要分化。

用行動證明手足係condom

屌你老味你冇撚野下話?
咁撚巴閉你出去比人打,換班仔去開工囉
呀叔我不知幾佩服 d 後生呀屌你老母

八五三罷，係2019年8月5號由香港民間人士發起嘅一次反逃犯條例修訂抗議活動，所謂「三罷」即係「罷工」、「罷課」同「罷市」

13間大專院校學生會發表聲明，宣布將於10月1日至10月7日發起「三罷」：罷工、罷課、罷市。他們稱三罷目的為透過不合作運動，增加政權的管治成本

吓? 三罷唔包「罷課」? 又咩「罷課」玩鳩自己
學生如果覺得「罷課」玩鳩自己，翻工嘅都可以覺得「罷工罷市」玩鳩自己，唔好講咩「罷課」影響好細啦，咪又係自撚私，轉頭又識講個未來係你地嘅。

8.5 唔係罷工成功，係純粹第一次遍地開花D黑警未識對抗，當日亦證明左大部份香港人唔想罷工住，因為無咁嘅迫切性。

香港人唔係鍾意翻工，係香港人需要翻工，衣食住行係唔係全職抗爭就包哂? 612 會唔會幫手供幾個月樓先? 裝備/衫唔洗錢? 坐車食飯唔洗錢? 定問慣老豆老母拎錢所以無呢D煩惱?

年尾先多

樓主你錯喇
香港人正職係做偵探

你講咗我想講嘅嘢了
最近一個和理非都同我講過
叫我睇下條街
革命的話 條街仲會人來人往?
革命的話 仲會咁樣返工放工?

唉 有咩方法畀唔想/冇成本罷工啲手足升級?
睇琴晚嘅集會就睇到大家其實都仲好想做啲嘢...

算係咁啦, 日頭做十個鐘, 夜晚/ 放假仲出黎行. 仲要持續咗咁耐, 好唔容易.
放低一切去抗爭唔係咁易, 有啲人, 尤其有家室嗰啲, 無左份工唔得.

唔好淨係講香港人 認真問 現代世界上有邊個國家嘅人可以罷工全力抗爭一個月？
根本係人嘅天性 咁撚容易就團結到全部人嘅話 世界上99%問題都可以解決

真係好好笑 其實可能有人唔記得 六月場運動開始果時 如果呢班 三 四十歲既人一早罷哂工出黎 一早贏左 如果唔係香港人廢撚到要搞革命都要排到星期六日 而家睇到呢堆廢人仲係到理由一堆 沖入立會果個爸爸就無呢條友講既野？ 其實你有包伏 唔出黎
無人怪你 可以理解 仲要大條道理 沖出黎 比人屌都係自己攞嚟

還有一㸃，無論戰爭定抗爭，支援人員數目「必定」比前線人員多。

你諗得太理想。

其實我覺得成個香港collapse Carrie Lam 都冇影響，而家係香港人內鬥，即使成個香港收左皮佢都係過英國享清福，don’t give a fuck.

反而長期集中抵制紅底企業，我覺得做得到

全世界都係咁
韓國唔係都係搞咗幾十星期遊行咩

我唔返工點有錢訂物資呀。

見到仲有後生幫襯緊美心 我真係

有d人屋企有老有嫩 佢地真係唔能夠罷工
無錢 就生存唔到 自由民主對佢地太遙遠

唔通屋企無錢開飯
走去同bb講 唔好飲奶奶啦 我要地要抗爭 咁樣

罷工既人
就算唔同意 希望你地理解人地既選擇
好似樓上講 無人鐘意返工

呢個啱呀
有時真係唔好話香港人奴性 只係不得不低頭

最好係大家付出最少既生活成本，但最大效益化，先能夠容易帶起運動，始終好多香港人都係港豬，有頭家要養。修身齊家治國平天下，連齊家都做唔到點治國lol

諗起沈旭暉篇嘢

[#沈旭暉隨緣家書］比亞法拉內戰之後，尼日利亞官員眼中的香港抗爭

早前在香港大學的亞洲環球研究所，對一批「AsiaGlobal Fellows」演講介紹全球定位下的香港，其中一位是來自尼日利亞埃多州（Edo）政府的Charity Amayaenvbo 。他現在主要負責稅務，從前當過州長的行政總裁，也曾在銀行工作，此刻在香港考察，遇上百年難得一遇的特大風暴，腦海自然充滿問號。當他問到香港和北京關係，我答「自治程度本來還高過比亞法拉（Biafra）」，於是他知道我對非洲略有研究，就約了出來深入詳談。想起來，我到訪尼日利亞已是十年前的事，當時經歷屬典型的第三世界：穿州過省坐的車半途壞掉要晚上推車，進入民間以火設置的半路障半嘉年華，在機場為了叫停已起飛的小航班而對警察大派現金，在北部清真寺被教長當作美國間諜盤問（當時我在華盛頓工作）…… 想不到這類經歷，居然一律在今天的香港，再遇上一次。更想不到的是尼日利亞朋友看見今日香港，也有我那些年在他家鄉的感受。

週末抗爭的「香港模式」之謎

「我在尼日利亞的家人、朋友紛紛致電關心我，擔心我在香港的安全，因為他們從電視上知道香港出現大型騷亂。」Charity說起來一臉笑意，因為他親歷其境，認為香港依然很安全，只是很難和鄉里解釋。「按我們國情，抗爭一開始，就會不死不休，直到成功爭取、或被全面鎮壓為止，所以大家都會放下手頭上的工作參與，要麼就不會開始。但香港完全不同，星期一至五大家都會如常上班、上學，到了週末群眾才會出來，然而無論怎樣激烈，也是限時限刻，同一批人到了星期一，又會變身上班族和好學生。我們一出現衝突，必然有大量死傷，雙方都不再留手，但我看其實香港的衝突雙方，按我們的標準，也依然沒有很暴力。我用了很長時間，也未能令家鄉的朋友理解，而我想對尼日利亞人而言，因為國情不同，這模式可能是永遠理解不了的。」

說理解不了，那他是否暗示抗爭應該想「尼日利亞模式」那樣，才是「勇武之道」？「當然不是！每一個地方都有自己的不同情況，必須選擇最適合自己情況的模式。像尼日利亞，我們是產油大國，但民間貧窮，只要抗爭封掉了油廠，工人集體罷工，基本上就能癱瘓地方經濟，逼使政府談判，同時也影響不了一般民生，不會影響支持度。但香港恰好相反，作為一個人口密集的國際大都會，很難找到一個既能有效打擊官方經濟命脈、又不用影響民生的抗爭模式，所以週末示威其實是符合經濟學定律的群眾智慧。」果然旁觀者清。

說到香港示威者的「五大訴求」，想不到Charity也瞭如指掌，不過尼日利亞作為全球對中國最友好的國家之一，這位尼日利亞地方官員的立場，自然和香港青年不盡相同。Charity在香港期間，曾在現場與示威者交流，問他覺得香港人在爭取甚麼：「我明白他們是爭取民主，也覺得像獨立調查委員會一類訴求，香港政府不應該不答應，因為從民意反應，這代表絕對大多數。但說到普選，北京會視為這是邁向公投、全面自治、乃至獨立的中途站，所以真正的對手在北京，不在香港，他們應該找方法直接和北京討價還價。按我的觀察，北京目前雖然不會對原則問題退讓，但像改革警隊一類非原則性問題，是有成功機會的，但也需要北京首肯。只要做到這一點，民氣就可以保存下來，誰能期望一步登天呢。」他對抗爭者印象難忘，一來是他們的勇氣和能力，二來卻是他們對大策略的缺乏：「我問過一些能英語對答的年輕人，他們對中國全不感興趣，但假如這是你們的對手，怎能不了解呢？」

論持久戰：比亞法拉「攬炒」，反而重獲新生？

說到逐步邁向「持久戰」的香港，還真的要參考尼日利亞的經歷，希望無須經過那種恐怖，也能達到新生。尼日利亞是一個聯邦國家，也是宗教、民族的大雜燴，東部、西部、北部形同國中之國，東部的伊博族（Ibor）大多信仰基督教，控制了產油區，英國殖民時代屬於精英階層，教育文化程度相對最高，對尼日利亞獨立後由北部掌權的新政府心生不滿，在1967年宣佈獨立，建立「比亞法拉共和國」。悲劇在於比亞法拉人以為前宗主國英國會支持他們，因為他們比當權派更認同英國核心價值，文化差異較少，但最終在冷戰格局下，英國居然和蘇聯一起支持政府軍，最終比亞法拉支持了三年，彈盡糧絕投降，導致二百萬人餓死，國際政治的現實主義，也發揮得淋漓盡致，堪稱「攬炒」。

但原來「攬炒」的背後，還有後續：「這場內戰對我們國家而言，始終是永恆的傷痛。我不是伊博人，自然主張國家應該統一，否則尼日利亞就會四分五裂，我想北京對香港、西藏的考慮也是一樣的。但話說回來，比亞法拉覆亡後，伊博人確實受到不公平待遇，自此再沒有能擔任中央核心領導，就業也存在歧視，大量伊博人精英出走到西方，但伊博人的身份認同反而越來越強。剩下來的伊博人其實也有自己的民意代表，只是反抗領袖也不爭氣，都是一些貪污腐化、以權謀私的投機份子，每每說是代表人民，其實卻是拿到領袖地位後就中飽私囊，中央政府有了他們維穩，才能控制局面。」

這樣說來，香港現在的「無大台」抗爭，似乎也有比亞法拉後內戰時代的特色？「這時代我們都不會支持再有戰爭，但現在的比亞法拉獨立運動，到了互聯網時代，卻逐漸變得很受歡迎。有了戰爭的回憶，比亞法拉始終和尼日利亞中央政府有強大隔膜，而在網上，這成了一個流行文化。他們全靠Facebook、Instagram等傳播訊息，擁有無數分靈體，或預先錄製的聲音檔案，也有不少社交媒體工具，像我們的電郵有時一打開就接到比亞法拉獨立訊息，口號都是『帶回我們的希望、我們的時代』一類（令人想到「光復香港、時代革命」）。」從網上資料得知，比亞法拉運動雖然有一定架構，流亡政府、影子政府、虛擬護照、獨立貨幣等，但Charity認為運動「已經無明顯領袖，沒有全族領袖、只有個別範疇的領袖，青年卻喜歡這樣的組織模式。」

當然，純粹的網絡存在並不足夠，在本土，伊博人依然有出現抗爭，遊走東部各地的游擊戰，有時也會杯葛選舉，因此相關組織都被中央政府列入「恐怖組織」。而有了他們的抗爭，尼日利亞的資源優勢始終未能全面發揮，始終屬於第三世界，東部問題至今都是計時炸彈，但伊博人真正的元氣，卻已經散落全球，靠「國際線」維繫下去。「我們常說，有人類聚居的地方就有伊博人，他們現在有超過一千萬人口在尼日利亞境外，在美國、英國、德國等地落地生根，建立組織。那裏的伊博人很懂得營商，慢慢建立了自己的全球經濟網絡，生活相對理想，又反過來強化了本土伊博人備受剝削的感覺。畢竟這是全球化時代，很難封鎖網絡，比亞法拉不但死灰復燃，還得到全新的生命。你說他們的未來希望？我想，只要這波全球比亞法拉運動持續下去，而尼日利亞中央政府也不見得管得很好，總有一天雙方會講數，Engagement 才是王道，在同一屋簷下各取所需，不很好麽？」

後記

尼日利亞是非洲第一人口大國，也是OPEC成員國，發展潛力不俗，近年成為中國重點拉攏對象，朝野普遍親中，但隨著中國投資越來越多，境內也開始出現不同聲音。香港發生的事，對世界各國都有輻射效應，雖然正如Charity所說，尼日利亞人只會從電視新聞對香港亂局有簡單印象，不會深究前文後理，就像我們安坐家中消費伊拉克、敘利亞的「人血饅頭」，但當慢慢聯繫到身旁，例如為何中國勞工在尼日利亞會被綁架，何以「一帶一路」逐漸在緬甸、斯里蘭卡、馬來西亞遇到瓶頸，全球化時代的蝴蝶效應，很容易得出全球覺醒的效果。

上次在尼日利亞北部，造訪了一個「卡諾酋長國」，走進昔日的卡諾王宮，已經變成遊客景點，「朝臣」穿上誇張的傳統朝服，坐在宮外等待打賞，不過卡諾酋長依然接待政府官員和外賓，作為「酋長國」依然存在的圖騰。某程度上，這也是一種「一國兩制」，反而比亞法拉連這類形式上的「酋長國」也沒有。究竟香港「一國兩制」的前途，更像「卡諾酋長國」還是「比亞法拉共同體」，此外還有沒有其他道路，不但Charity這位過客不會知道，我們身在局中，也沒有人能預知。但持久戰、信息網絡、國際戰線，始終是維繫Identity的不二法門，「Be Water」始終是王道，無論主體是甚麼。而且一談及這哲學來自李小龍，非洲人，誰都懂，而且肅然起敬。

星期日明報2019年10月13日

唔係話唔罷啊
可唔可以比d時間搞大佢？
除左85果次之外宣傳唔夠都無乜人知要罷
罷完同普通射波無分別咁罷黎做乜

第二 手停口停
係咪唔洗交租水電煤

有心既話求你地過去歪畸fb睇睇佢篇三罷既文睇完都仲係屌鬼既話咁我無野講

有道理

你乜撚嘢邏輯呀關佢哋俾唔俾人打咩事
依架講緊點解唔罷工呀
你又知星期六日我無發夢
個腦有問題就睇醫生啦

有野想捐可以FB搵我地香港自由之書阿

係呀,我知我地講近廢話,但前線的確需要支援

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

因為香港唔夠窮
印尼 烏克蘭 呢D ALL OR NTH , 決心大好多

的確我身邊係有冇家庭包袱嘅肯罷，亦有有家庭但有父幹嘅都肯
但更多人係冇父幹

現實係殘酷， 始終有啲人要照顧 屋企人， 仲係家庭 經濟 支柱

Agger

呢句我同意，獅子山精神根本只係上一代/再上一代用嚟打飛機嘅飛機杯

可能咁先做到長期抗爭

日頭返工，夜晚集會遊行。甚至有啲人係日頭返工，夜晚勇武。放眼全世界，除左香港仲有邊個地方係咁

人在江湖 身不由己
年輕時事事隨心 想做就去做
人大了就不行

我一路講緊同一番說話，但仲未有人回應到

你唔返啲大陸人都返啦 ibank勁多大陸人

11/11 三罷 一個月時間宣傳

就當捐得少 係咪都係捐？係咪都係支持？
團結唔到人心唔係無原因

係咪你養？

一訓醒睜大眼睛👀樣樣都係錢， 越年輕越有本錢抗爭或者越老越有時間抗爭
最慘係無父幹又係一兩個人支撐住成頭家果啲想罷工都唔敢，上有高堂下有兒女，窮人係唔應該生嘅但唔生仔就全部變哂大陸人將來香港地

根本大部入基層都甘願做奴隸

乜撚野叫
"唔係我哋返工，你撚有飯食撚有gear撚有地方住撚有車"

而家班後生欠撚左你? 洗你施捨?
佢地點解冇資格屌?
你睇下比人拉個d 學生佔幾撚大部份?
仲用罷課黎同罷工比
罷工都叫有少少機會影響到經濟
罷課影響乜撚野?

乜撚野叫學生成本比你低, 你果5 年就係野,佢果5 年就唔撚係?

你比人拉冇撚左份工 , 佢比人拉畢業之後揾唔撚到工, 有乜撚野分別

「香港人根本唔係抱住個種寧為玉碎,不為瓦全既心抗爭」
過左10月1我終於意識到 你慢我少少
你同多d同溫層以外既人傾就知有依個心既人根本唔多

係
不過用黎做唔罷工既藉口咪肉鳩酸囉

巴打感謝你

又話各自爬山 未成功先互屌

大把支那人等落嚟

我明
反駁唔到就用各自爬山做盾
有你呢班人點會成功，係成功到洗撚屌咩
自私咪自私，係要搵個聽落好偉大既藉口

咁靠哂你地啦
反正我地呢班人所謂既課金對你地嚟講原來都係可有可無

你仲未明重點
冇人話你課金唔係幫

係用呢個理由做藉口好撚肉酸，特別係捐得嗰少少嗰d
捐嗰幾舊水買張贖罪劵唔代表你合理化自己唔參與罷工明未
捐唔捐係你自由，反正冇人期望過你地會犧牲利益

講到尾都係嫌捐得少
都係嗰句，要你放棄份工，同老婆仔女一齊冚家鏟，你制唔制
每個人背景唔同，係都要個個跟住你個步伐先正確嘅？
如果你偉大到可以掉低晒所有嘢嘅，我只能衷心講聲多謝，但如果你問心自己都做唔到放棄另一半/仔女，唔該你諗清楚自己講緊乜

股市升到去27000咁濟
經濟邊度差
証明左班撚屌呢幾十年吸埋吸埋d 錢係幾撚誇張
唔好諗住玩幾個月就完成

依類問題由6月已經有人問 但一直好少人討論 太浪漫主義

事實上就係熱情會退潮 多數人放棄唔到利益 前途 家庭 生命

香港人有分三種架嘛
你當港豬死架？

屌.......
我好1999咩
都話屌緊用捐錢做藉口唔罷既人好撚肉酸，講幾舊水係特別強調當贖罪劵既人呀

我咪講左我明大家有大家理由，甚至人本身自私我都理解
但係用個咁既垃圾藉口去辯護好撚肉酸，明未??
我真係冇怪大家自私，我屌緊d美化自己既虛偽撚

個人嚟講
前途同我自己條命都小事
係放唔低個老婆

樓豬諗埋d岸鳩方案，用屎忽唔用腦一味鳩吹，唔開工食屎呀？你養我呀？
樓豬保證養我一家四口個個月準時有錢供樓，夠生活費，你叫我日日上街都仲得！

下遊建築行業

最尾個point係岩架wo
全民罷工一個月
唔好話贏
至少跪低先啦
咁你地又肯唔肯用少少積蓄黎交上面果4樣野？

拉

你將抗爭係副業改成係事業咁你就明晒啦
有幾多人打分工係支撐夢想?夢想要成本，你就要諗盡方法去支撐，你分人工就係用黎向個夢不斷輸送成本，當然如果你有方法唔打工又可以撐到個夢係無問題。

所以先一直話要攪藍店，撐黃店，要對家無飯開，我地有飯開有資源。

巴打我都full time發夢
加油

成班港豬日日準時返工返學啦

香港多得你地

課都罷唔到 學人講罷工

返工：為生活（賺錢）
抗爭：有機會失去生活（坐監）

簡單啲講
又要一邊食安眠藥 一邊飲咖啡

如果你想訓教就唔好飲咖啡
想精神就唔好食安眠藥

依家你地似咩？

香港人有嘅係錢
捐少少錢等人衝

贏左，政經大洗牌，上位機會大增
輸左，無野上身，維持現狀生活，下一代再無上流機會，反過黎睇啫係消除後來者嘅潛在威脅，上位機會穩妥

結論：搏得過

乜撚嘢施捨
唔係啲後生仔嘅父母返工佢哋撚有得食撚有得住撚有gear戴唔係欠唔欠左邊個，而係各施其職大家發揮功能。如果香港人都俾人炒撚曬，你哋食乜嘢戴乜嘢上前線呀戇鳩

笑撚左，到2019年你仲講無用就唔做唔做又點知無用?而且依架好明顯係啲學生唔敢做懶得做。中學生係唔敢，大學生係懶得做

講真丫，每次罷工都有一大班人響應
但啲中學生呢你唔係覺得返中學靜坐叫罷課呀?
大學生我更加笑而不語，香港之恥，今次抗爭最垃圾嘅階層，以一個大學生身份咩都無做到
你係咪文盲呀我係話罷課成本比罷工低呀，我第一個回覆從來無提過上前線，同俾人拉關撚事咩，弱智就好好地讀下書咪學埋曬啲毅進仔邏輯啦

最後再講一次，罷唔罷工罷唔罷課同我有無發夢無關，一路我都係講緊啲學生唔罷工有咩資格鬧我哋唔罷課，講嘢有返啲輯邏啦

駁唔到

其實最好嘅方法係「被罷工」，每日癱瘓交通

當呢個政府逼咗二百萬人上街都唔識跪，你就知佢唔撚識計數啦
條柒婆仲夠膽死反問佢阿頭肥彭會點樣處理，會唔會動用緊急法
根本佢寧願同你d市民攬炒都唔撚想回應五大訴求+解散警隊

咁你係咪返緊啲唔使學歷 replaceable嘅工？

你試吓出轉金鐘中環叫人哋辭職抗爭囉，我返工只見到極少人戴口罩

我支持抗爭 但香港人讀書多加失業率低 你所講嘅全職抗爭無可能喺香港出現

罷工要夠團結 8月5 吹大雞 都唔多人 感覺被賣
如果夠團結全部罷就真係唔撚驚

感覺上好多係學生滿腔熱血 ,唔洗養家,講乜都輕鬆d

當然做大人都唔好怪責佢地

Up

罷食元氣都做唔到啦
香港人就係廢

點先真正做到 諗呢啲係好理想 但實際實行係天方夜譚

要求多多 你又唔做職業革命家？

都需要一段幾長嘅時間，臨急臨忙政府都冇辦法即刻搵佢哋落嚟，何況佢哋又唔熟悉香港

同樣地 都係冇工會法
九七年臨時立法會又解散咗集體談判權
香港而家係有工會 但係所有工會都冇權力做嘢
同聯誼會係冇分別
如果諗到辦法可以開個TG一齊傾
如果唔係十成八九都係開咗個公會之後
都好似而家香港嗰啲工會一樣冇撚用

罷工嘅功效係直接令到成個城市癱瘓，罷課係做唔到依樣野

罷工有用過罷課

首先巴打我都有發夢出去開花
你指返工就唔發夢其實好非黑即白
巴打咁激動做乜
唔返工冇錢點出黎俾物資佢地同自己用, 等人捐?

罷工一個月，政府都仍然運作到。

庫房1,萬億，隨時動用啦。

我覺得反而要有長期抗爭心理準備。副業抗爭已經好難得，唔好走苦行路線，日本都係咁輸。

push

我認為係戰線既分別,
和理非有集會, 做出黎既形象可以show 出國際
勇武有遍地開花, 做實事直接影響政府
返工有支撐前線既能力
冇啦啦做乜講到要同返工既割咁
不知幾支持被罷工

其實你好啱，學生罷課最無成本，當年五四運動都係由北大罷課發起先，去到後期先至全國性罷工罷市

所以按道理點都係由全體學生先罷課，令抗爭人數有一個穩定既數目，給予到上班族信心佢地罷既工唔會係無謂犧牲，咁自然一呼百應

所以點睇罷課點都係step one

所謂罷課，唔係講緊一兩日你當玩當新體驗就ok既

請假當罷工？罷幾日講到好似好威咁你唔講真係無人知你罷左成功在邊度？成功在罷完，第二日照常返工返學?哂鳩氣

根本就現代版奴隸，香港人叫自己做樓奴係無叫錯

你老師罷工，搵邊個教書？

先要交通罷

哎呀
冇位入我就講我請假
咁唔知你點睇假都唔撚請既垃圾??照下鏡講下感想呀不如
冇計啦，太多你呢種垃圾乜都唔做，我做左都冇撚用啦

先看經濟,政府只在打腫面扮強,其實年青人裝修好成功影响緊成年税收.
時機,2003至2019人民幤有如軍票以強制性不停調高的對換價換走香港庫房的美金,波及到各銀行也到了警界線,美國睇凖時機開打了,香港年青人好像被命運選中一樣同時向現政權反抗.
天時地利人和已集於香港,最壞推算,2023年時政府破産不等於市民破産,政府無糧出便會收皮,當然,這是難得一見的大事,年青人加油

自己工都罷唔到一日走去要人長罷
好撚肉酸呀

希望勇武手足望一望
[真·香港人入] 咩叫Be water？ 勇和必要知！！P牌un推able

姐係當買馬咁
只係小注博下
唔會訓身all in(罷工)

same，但已經開始頂唔蒲要開始搵工

哂9氣
又話開實彈就真暴動
兩個學生中咗彈喇
咪一樣照返工當無事

老實講
我諗班學生都想掉返轉要大人俾d信心佢地先會搞得成
依家感覺就好似前線咁
都要有和理非back up不割先敢衝

我好懷疑，當住鏡頭前男殺女姦都冇暴動....

原來你真係覺得自己罷一兩日好威猛笑死

根本大部分人都係等美帝救
無諗過靠自己贏

你既諗法係assume左全世界都黃 對抗政府 但實際上黃既人可能只係得四五成 仲有分淺黃深黃 全部黃罷工都只係少左人 唔係列城
你要屌 你有冇同理心諗過其他人既處境？
有仔有女既唔理？ 兩老在家唔理？ 你要人show hand都要明顯覺得有得贏至得 以家冇呢個勝算 大家自然有保留
我同意全民罷工係最終目標 但以家情況係打民意 吸納藍絲 國際戰線 打持久戰呀

利伸：剛畢業未過probation有罷工，有發夢

冇咁諗過
只係你呢種乜都唔撚做既垃圾根本冇任何資格講呢d
做好自己本份再批評人係基本啦下話?

補充吓,2003至今年,因美港掛勾,為對應對港府被強收人民幣這問題,弱美元政策便由那刻開始,

真
琴晚人權法一日宣傳都咁多人
不過都好符合香港人性格

其實你日屌夜屌不如諗多幾個方法救香港啦

根本你唔明 係睇唔到勝算呀 你話我知罷工一定贏 我即刻跟你 但唔係呀嘛 根本唔係噤多黃絲 你醒啦乖啦

罷課係罷兩年的,無學生學校便倒閉,唔返一兩星期學費照交果(ロ的)叫逃學.
更本香港未出現過罷課!

補充,無打算全港不交學費休學的,不要再説罷課

做左呢d 咁既小事都周圍唱，唔係認威威係咩
人地付出過幾多，你知咩？算吧啦你。

pish

我又唔係唔明樓主心情，但事實係香港既人口結構、經濟結構、社會文化同國際地位，都唔係以前成功革命既國家可以比較。結果所謂「革命」出到黎個樣好似好好笑咁。

中共其實好掌握到個節奏，由97開始逐步入侵各個層面，而家先驚覺中資入侵、社會各個階層勞動人口入侵、干預行政立法司法獨立、各種產業剝削已經太遲，揸住你住屋、飲食、能源，你一冇錢進口呢d即刻仆直，而為左錢你就要做奴隸。

同埋都唔係有冇負擔問題，係有一大班人未被說服到革命成功有幾吸引，好啦到你真係5個訴求都做到，你點確保果陣既香港係更好？你有咩制度上既改變足以好大程度上防止類似以上既入侵發生？有咩制度上既改變可以令大部分人生活更好？

互相怪責完全無助解決問題

唔係你條on9仔J撚住我
我冇諗過講出黎
搞清楚前因後果啦垃圾free rider

都唔係怪責，好地地同佢哋講返係情況就一句自私彈埋嚟，而家連淨係星期六日、放工出嚟都要俾人屌
如果我唔洗養家我都衝出去呀但現實唔撚得嘛

副業都講唔上
只係娛樂
勇武另計

即係我做過啲咩洗唔洗寫返個report俾閣下？你老幾？

借個位黎用吓
今日起到區議會選舉前
每人感化一個藍絲變黃

我要真．文宣!!!!

係咯 咩玩法

我七月辭撚左職 捱撚到十月 開始頂唔撚緊

冇人想知你做過乜威水野我問緊d話人唔做既垃圾
不過你想講我唔阻你

根本講到底都係錢作怪

試下誠哥宣布罷工當有薪假？

港豬會突然積極過深黃

根本贏到開項,但商家佬不可被太多人知.心在説不要停
簡單兩面睇警隊:
1,政府投降,解散警隊
2,政府贏,商家真走佬,整個現政權收皮

香港人幾時做到真罷工

峋間

講得好中，但係打工仔都唔係人人支持場運動

搵食>民主自由

其實對中學生大學生好撚唔公平

利申：FG

係人都知罷工係利器, 但既然時機未到又或者港豬無可能做到的話, 依家係呢度吹水互屌只係放負。不如咁諗，如果唔罷工，憑藉而家勇武逐漸升級，人權法案制裁，耐唔耐一次和理非遊行，係咪一定唔夠做唔會令政權跪低？利申：我仲未諗得明點先可以鸁

唔係口我點

大學講師呢

揾藍絲/蝗頂上係重點

係人都知道烏托邦係好
香港人現實係有無民主都要生活
面對現實諗其他辦法啦

咩都講學生

你以為個個都想攬炒?

武力差距太大,香港人靈活示威及青年裝修重塑經濟影响力,贏係時間問題.

咁你講乜鳩話人冇做嘢
大把人做咗好多嘢，要唔要逐樣滙報俾你知
啲人唔做，你又憑乜嘢覺得一定係同路人

屌你咁我冇問你wor，你自己柒衝過黎問返我洗唔洗寫report咋wor
條友一開始就賴學生唔撚罷課先，咁我問返佢做過乜撚野好撚合理呀???
搭嗲之前了解清楚先啦，柒下柒下咁

你幾歲呀屌你老母

放心,我預言下年1月25 號開始全香港人一定會罷市一星期

D垃圾唔開一日工都叫生叫死 仲叫到一個月?

到嗰時 已經唔知犧牲左幾多勇武啫
仲有而家咁多冤案 姦嘅姦 死嘅死
和理非仲係咁嘅步伐係咪真係對得住自己?

大人罷工 後生都會罷課啦
但係班細罷課大人又肯唔肯罷工呀
明明罷工成效大咁多 個個就等住有人堵塞交通

算鳩數啦，對住d 思緒混亂既人唔洗太上心

學生無成本，你上少幾堂，夜晚讀多兩粒鍾係返度啦。打工仔返少幾日工，下個月你個位都比人坐埋lu

難聽d講句，香港人所謂既負擔都係自己攞黎，無咁大個頭，就戴咁大頂帽，連自己最基本，唔做嘢兩三個月既開支都無備用。
就算唔係要罷工，突然比老闆炒左，到時候頭痕個個又係自己。

真係唔駛開飯咩，唔開工邊有錢買裝同助養

罷工我罷過，但成日冇目的但又罵人唔罷又係乜玩法

我識唔少罷工當多一日假喺屋企

Push 小學生都上埋前線，仲串人地要罷課先。香港人真係好撚虛偽

不嬲都語罷工最有效。和理非肯玩，洗要咁多義士去送頭？我屌

中小學雞食阿媽住阿爸，自己吾罷課，嬲9人吾罷工，最好全港人肉炸彈炸9共產黨，自己嘆冷氣飲喜茶

一句到尾，香港人都係free rider

其實兩邊既期望落差太大，先會出現依家情況，和理非係上街ok，但攪到我份工no way！麵包更實際，民主你俾我我唔會say no，但冇其實都唔係咁緊要，至少聽日仲有工返
相反，勇武走上前線個班可以連命都唔要，只為爭取公義！和理非眼中覺得離地既民主對佢地黎講先係精神食糧！

好中肯
唉 咩抗爭融入生活
如果全港罷到一個月工
一早可能贏咗

其實會咁樣講都係自己厄緊自已 有d阿q精神咁 大家心入面都知，不過就點都唔願意誠實面對自己
只要理解到個批人其實係覺得麵包比公義黎得更實際，而另一班走上前線既就係連命都可以犧牲，知道2邊既諗法咁大落差之後，罷工唔成功其實係必然結果，我會講出黎都唔係想屌人唔罷工，因為冇可能逼人去簡自己覺得岩既野，只係想大家誠實面對自己，如果到最後運動都係好似雨革咁，唔駛覺得好傷心，絕望，因為原因一早已經係到，我地一早已經簡左個結果，只係到時大家都仲繼續裝睡，話幾多年後再黎過，我覺得係好可悲既一件事

香港人 唔返工好似會死咁

唔係 香港人唔返工好似會死
而係 香港人唔抗爭好似都唔會死wor

diu

冇大粒帶頭你細粒點擺？

罷幾日咪最多當打風

有冇大粒實際例子？
你睇真d我係話罷幾日？

平日和理非/回血
週未吹大雞
打大佬梗係放長線啦

你起碼都要有集團帶頭先啦

但係香港會唔會有？

你冇集團公會帶頭最多咪罷幾日

俾個簡單D嘅任務你

唔洗罷工咁多人啦

一萬人日日入機場

就算黑警阻你地塞

你玩足一個月

佢地就算唔俾你入都一定搞到好麻煩

但係機場D活動次次都係得一日起兩日止

政府都唔怕你啦

但係家下你吹雞搞，又有冇一萬人日日去塞機場呀家下

連依個都做唔到仲講咩罷工

其實係香港中層根本大半都無撚料
離開唔到間公司 罷工俾人炒就搵唔返相似人工甚至搵唔到工

少少？

十月二十TST

無左集體談判權，注定工運無出路

唔係一個月錢的問題。
你罷一個月工，炒你就基本野啦。
但依家見親工都要refernece check, reference letter. 你老細唔肯比，你以後見工就更難。佢reference check玩野ge, 下一份工又收皮。
我相信好少人連一個月積蓄都無，但唔單止係錢的問題。
即係分析返姐，我唔係話反對定咩。

到左今時今日罷工係最後方法!!

睇睇智利嗰邊啦香港人

要發洩心入面既怨氣，可以收工後瘋狂幫襯黃店，食餐勁既下返啖氣，明日繼續努力工作，咁先係香港人

算啦 份工仲緊要過佢地條命
不過香港人真係好奇怪 明明極度不情願返工 但又唔肯罷工
如果將返工嘅堅持擺落抗爭度 應該一早贏咗

呢家最撚癡線係 束手就擒呀！
咁就叫革命 你地咪撚玩啦
如果有黑警要拉我 我一定同佢死過同歸於盡
呢啲先叫抗爭 革命 正確態度
橫死豎死 唔係你死就係我返唔到屋企，
我想打死你 或者比你打撚死 咁先叫抗爭到底
咩死的覺悟 掛係咀邊就響！ 唉！

屌人返工嗰啲籌備咗大罷工未先？一日未有人籌備咪一日有人繼續返工囉

罷工又做唔到
最叻就排隊懲罰黃店

我都唔預你地罷工
但既然講到錢咁重要
二百萬個和理非，每個月捐左幾多錢出黎幫手抗爭？

港豬身嬌肉貴, 面犧牲?不了

心痛完連和理非比人拉
所以嬲到你地可以罷工未？

唔好睇少黃色經濟圈，零成本推翻暴政就係要靠呢招

邊有人真係鍾意返工呀
香港人唔係鍾意返工 而係鍾意份人工咋
現實係香港經濟太好 大部份人依然有穩定工作有飽飯食有屋住
絕大多數嘅革命 都係經濟極差民不聊生嘅情況下發生 好遺憾地 香港而家完全未到嗰種狀況 所以冇乜人肯all in投入抗爭係正常 畢竟成本太高
到有日好多人失業 人工完全追唔上物價 啲人生活唔到落去嘅時候 就係革命嘅時機
只係到時香港可能已經冇曬香港人

係架 講咗好耐啦
如果200萬和理非抗爭 根本唔需要勇武
係和理非抗爭 唔係和理非

比個藍圖同路線圖睇下先啦
咁樣吹同港獨有乜分別

走開！信就 join 唔信就走，各有各做！

罷工由8月講到宜家都煲唔起
你就知香港人幾鍾意返工

利申 冇樓冇車乜柒都冇 閪工做唔做都罷

香港人唔願意醒

嬲完啦起身返工啦

返去同同事爹兩句，下一下火先

放工就去懲罰黃店
咁就舒服曬